---
title: To svět neviděl
date: 2021-03-08T06:08:53.960Z
category: muzi
image: /public/images/uploads/logo.png
---
Podle původního plánu nás v sobotu proti Sebranicím čekala generálka na prodlouženou jarní část sezóny a hned úvodem musíme přiznat, že to byla marnost, jakou svět neviděl. Ale to se není čemu divit, protože [poslední vítězství](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2014-2015/mora%C5%A1ice-vs-sebranice) nad naším soupeřem je už zarostlé jak rezervní Kristus neboli téměř 6 let staré. Sice jsme s ním taky skoro 4 roky nehráli, ale přesto víkendový rezultát nebyl nepodobný zápasům, které pamatujeme - zase jsme Sebranicím nedali gól.  K zápasu se, kromě dalších, nedostavil např. Burián, nejen proto, že při vyslovení Sebranic se mu stejně jako u asi osmi dalších týmů vybaví [otočení](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2014-2015/sebranice-vs-mora%C5%A1ice) jednoho z jeho kolen. Do role hlavního [spalovače](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2015-2016/mora%C5%A1ice-vs-sebranice) se v pěkném odpoledni nepasoval V. Štancl, který v první příležitosti po Válkově rohu netrefil míč v jasné pozici ramenem místo hlavou a neposkytl tak gólmanovi dostatek času k pohodlnému zákroku. Ropek se nenominoval na beka, protože si moc dobře pamatuje, že když na něm hrál [naposled](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2015-2016/sebranice-vs-mora%C5%A1ice), nedopadlo to dobře a málem šel do sprch předčasně. Tentokrát nešel do sprch vůbec, *(v sobotu v areálu TJ Jiskra Litomyšl - pozn. redakce),* ale taky po nevyhraném hlavičkovém souboji V. Štancla, asi s Červem, nekoukal, jak odražený balón nenapálil soupeřův hráč, asi Kalánek, napříč vápnem do vingle. V. Štancl nás ještě před poločasem nenadzdvihl ze židlí dalšími ukázkami z rejstříku svých zdících schopností, takže na přední tyči neucukl hlavou před dalším rohem, do kterého stačilo jenom vložit lebku, ani nehlavičkoval na zadní tyči vysoko nad, když už míč konečně trefil.

O přestávce se V. Štancl nestáhl do brány, kde [většinou](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2016-2017/sebranice-vs-mora%C5%A1ice) není co zkazit, takže jsme si nezažili vrchol zmaru, když se pět minut před koncem, s těžko říci z čeho pramenící sebedůvěrou, nenahrnul k [penaltě](https://sokolmorasice.cz/%C4%8Dl%C3%A1nky/2016-2017/mora%C5%A1ice-vs-sebranice). Není třeba používat expresivní nebo pejorativní výrazy nebo se zbytečně zamotávat do záporů, pravdou prostě je, že v sobotu proti Sebranicím náš kapitán penaltu nedal. Taky je pravdou, že teď se ukáže velká psychická síla našeho mančaftu, který si, až rozhodčí hvizdem zahájí první mistrák, na tenhle zápas ani nevzpomene.